【港鐵派糖】推全港綠Van轉乘優惠 每程減3毫子

港鐵於今年6月按可加可減票價調整加價3.14%，今午(28日)公布票價調整的詳情。港鐵今年內會推出「程程九七折」優惠至明年1月，而日票、月票、都會票等的售價維持不變，變相抵銷加價。另外港鐵決定推出3毫綠色小巴轉乘優惠，涵蓋全港超過500條綠色小巴路線，不論港鐵轉乘全港超過500條小巴，或小巴轉乘港鐵，由下周日(6月3日)開始都會有3毫折扣，有關優惠由港鐵全數負責。

港鐵商務總監楊美珍指，港鐵推出3項優惠，令今年使用八達通的市民，票價不會調整，而加價措施將於下月30日實施。去年由於計算的加價幅度只有1.49%，未達1.5%的加價要求故而凍結票價，按照機制，加價將撥入今年累積計算。

港鐵總經理(市場及策劃)元立行表示，港鐵已把獨立專家的證明書提交政府，證明票價調整合乎機制。票價調整後，接近7成乘客車程票價調整幅度為3毫或以下，所有本地車程車費調整不高於5毫。他強調，由於港鐵今年推出程程3%扣減，加上月票、都會票、全日通票價今年維持不變，即使港鐵調整票價，大部分乘客在今年內所付車資並沒有實質增加。

港鐵過去一直與數十條專線小巴線的營辦商合作推行轉乘優惠計劃，該公司去年宣布，擬將轉乘優惠推展至全港超過500條小巴線。公共小型巴士總商會主席凌志強表示，據其所知，觀塘區的專線小巴已全部同意參與港鐵的轉乘優惠計劃，現正等待港鐵通知推行日期。

還富於民

加價至少生效一年

但優惠得半年

慳3毫咁多，買樓不是夢啦

leung sum kay yip

嘩屌你老母蝗恩浩蕩呀

好似仲要限星期日，真係多撚謝

益小巴狗

不如直接減車費啦

比乞兒

拎去餵狗

粒糖好撚大吖

多撚謝呀

應該改為減五毛錢（一毫嘅一半）

喊咗，良心企業

聽說鐵路將會加價 每次也六毫吧
據說制度可以減價 也怕這是童話
這次以後只有感嘆 根本不肯減價
通縮減嘛 誰願來承諾嘛

聽說發達可買港鐵 上到五十元吧
聽說訊號總會出錯 錯到永沒停站
聽說買地不計盈利 賣樓都給支那
一張車票 坐港鐵已奢侈化

多撚謝

嘩屌你老味慳成3毫 呢round我既

一個月翻工平到33 蚊

今鋪fat fat 喇